---
title: >-
    شمارهٔ  ۶۰ - در پشت کتابی که برای سردار عبدالعزیز خان جنرال قنسول افغان مقیم مشهد فرستاده نوشته است
---
# شمارهٔ  ۶۰ - در پشت کتابی که برای سردار عبدالعزیز خان جنرال قنسول افغان مقیم مشهد فرستاده نوشته است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>عزیز نسخۀ اشعار صابر شاعر</p></div>
<div class="m2"><p>که پر بُوَد ز گهر های شاه وار عزیز</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز دوستدار عزیزی رسیدی و اکنون</p></div>
<div class="m2"><p>به یادگار فرستم به دوستدار عزیز</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>عزیز فنسول افغان شریف مرد جهان</p></div>
<div class="m2"><p>بلند مرتبه سردار نامدار عزیز</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عزیز دارد این یادگار را آری</p></div>
<div class="m2"><p>عزیز داند مقدار یادگار عزیز</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به روزگار عزیزان که حیف باشد اگر</p></div>
<div class="m2"><p>به مهر او نشود صرف روزگار عزیز</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>اساس دولت ایران و تُرک و افغان را</p></div>
<div class="m2"><p>کند مُعَّزز و پاینده کردگار عزیز</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>زِیَد به عزت و اقبال فی امان الله</p></div>
<div class="m2"><p>به زیر سایۀ این مملکت مَدارِ عزیز</p></div></div>